點解中華人民共和國執政黨係共產黨而不是共和黨?

明明國家自己叫共和國，但又行社會共產主義，執政又係共產黨，有無黨員五毛可以解釋下

pish

沒有共和黨人的共和國